当前位置：隐私政策

本隐私政策内容适用于中国铁路客户服务中心（“我们”）http://www.12306.cn网站、网站的网页端、移动客户端（包括iOS、安卓、鸿蒙及已有或未来将新增的任何其他移动客户端）及其他由我们提供的功能与服务（以下统称“12306网”或“12306”）。

最近更新日期： 2023-02-08

尊敬的12306用户（“用户”或“您”）：我们对《隐私政策》进行了更新。更新后的版本修改了向合作伙伴共享的信息。  
**欢迎您访问12306网！**12306提醒您：12306网是铁路服务客户的重要窗口，由中国铁道科学研究院集团有限公司运营，总部位于北京市海淀区大柳树路2号。**本隐私政策与您在12306网使用12306的产品或服务（以下统称为“服务”）息息相关，请您在使用服务前仔细阅读并确认您已经充分理解和同意本隐私政策，尤其是加粗或下划线的内容。**  
12306深知个人隐私的重要性，并会尽全力保护您的个人信息安全可靠。我们致力于维持您对我们的信任，恪守以下原则，保护您的个人信息：权责一致原则、目的明确原则、选择同意原则、最小必要原则、确保安全原则、主体参与原则、公开透明原则等。我们也将按业界成熟的安全标准，采取相应的安全保护措施来保护您的个人信息。我们在您使用12306网的过程中所收集到的个人信息将只用于本《隐私政策》中所规定的用途。  
   
**本隐私政策第8条专门对未成年人的个人信息保护做了规定，如您是未成年人用户的法定监护人，请您仔细阅读关于未成年人信息保护的条款并选择是否同意本隐私政策，同时请您教育引导未成年人增强个人信息保护意识和能力，如未经您的同意，不向任何产品和服务提供者提供任何个人信息；如您是未成年人用户，请在征得您法定监护人同意的前提下使用我们的产品和服务或向我们提供信息。为符合《儿童个人信息网络保护规定》，我们对未满14周岁儿童的个人信息保护措施做了进一步规定。**  
本隐私政策将帮助您了解以下内容：  

1、如何收集和使用您的个人信息

2、如何共享、转让、公开披露您的个人信息

3、如何保存您的个人信息

4、Cookie的使用

5、个人敏感信息提示

6、个人信息安全

7、个人信息安全事件的处置

8、未成年人的个人信息保护

9、您的个人信息权利

10、本隐私政策的变更

11、如何联系我们

### 1、如何收集和使用您的个人信息

**您理解并同意：**

**为给您带来更好的产品和服务体验，我们在持续努力改进我们的技术，随之我们可能会不时推出新的或优化后的功能，可能需要收集、使用新的个人信息或变更个人信息使用目的或方式。对此，我们将通过更新本隐私政策或通过弹窗或页面提示等方式向您说明对应个人信息的收集目的、范围及使用方式，并在征得您明示同意后收集、使用您的个人信息。**

“个人信息”是指以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别特定自然人身份或者反映特定自然人活动情况的各种信息。

“个人敏感信息”是指一旦泄露、非法提供或滥用可能危害人身和财产安全，极易导致个人名誉、身心健康受到损害或歧视性待遇等的个人信息。

以上个人信息和个人敏感信息包含的内容分别与《个人信息安全规范》最新生效版本的附录A（资料性附录）-个人信息示例和附录B（资料性附录）-个人敏感信息判定的内容一致。

**（一）收集和使用您个人信息的基本功能**

我们的服务包括一些基本功能，这些功能包括实现网上购票所必须的功能，改进我们的服务所必须的功能及保障交易安全所必须的功能。我们需要收集、保存和使用下列与您有关的个人信息才能实现该等基本功能。如果您不提供相关信息，您将无法享受我们提供的服务，请您知晓，必要时，我们可能会将您提供的身份信息向发证机关进行核验，以保障人证合一，账户及个人信息安全，各项基本功能及其所需的个人信息类型如下：

**（1）注册成为我们的用户并登录**

•如果您注册成为我们的用户，您需要创建用户名和密码，便于我们为您提供购票等服务，并提供**姓名、性别、国家/地区、证件类型、证件号码、证件有效期、出生日期，以及与身份信息对应的且可通话联络的唯一手机号码、短信息验证码、电子邮箱、优惠（待）类型。**

• 如果您需要使用面容ID登录或指纹识别登录，您需要提供您的**生物识别信息（人脸信息/指纹信息），但请您知悉，我们仅接收您**使用的终端验证的结果**，并不收集您的生物识别信息（人脸信息/指纹信息）。**

•如果您仅使用浏览网站、查询余票、停靠站等信息服务，您不需要注册成为我们的用户，也无需提供上述信息。

**（2）为您提供购票服务**

• 如您选择订票服务，需提供**乘车人姓名、证件类型、证件号码、优惠（待）类型、手机号码及电子邮箱。**如您为其他人订票，您需要提供该实际订购人的前述个人信息。一旦完成订购行为，即视为该实际订购人亦同意接受本《隐私政策》。因此，**您在为其他人办理订购产品或服务之前，您需确保您已经取得其授权同意。**

**（3）保障您的交易安全**

为提高您使用我们及我们合作伙伴提供服务的安全性，确保操作环境安全与识别注册账号异常状态，更好地保护您或其他用户或公众的人身财产安全免遭侵害，更好地预防钓鱼网站、欺诈、网络漏洞、计算机病毒、网络攻击、网络侵入等安全风险，更准确地识别违反中华人民共和国法律法规或12306网相关协议规则的情况，我们可能使用或整合您的**用户信息、交易信息、设备信息、位置信息、日志信息以及我们合作伙伴取得您授权或依据法律共享的信息**，来综合判断您账户及交易风险、进行身份验证、检测及防范安全事件，并依法采取必要的记录、审计、分析、处置措施。

**（二）收集和使用您个人信息的扩展功能**

为使您享受的服务更便捷或使您的体验更丰富，我们提供了以下扩展功能，下列功能可能会收集和使用您的个人信息。如果您不提供这些个人信息，您依然可以使用第（一）条所列明的基本功能。这些扩展功能及其所需的个人信息类型如下：

**（1）为方便您使用产品或服务**

（a）**设备信息**：经过您的授权同意后，我们会根据您在软件安装及使用中授予的具体权限，接收并记录您所使用的设备相关信息，用于识别您的设备风险，检测支付环境，以向您提供安全保障，请您理解。例如（**设备型号、操作系统版本、设备设置、唯一设备标识符(IMEI/IMSI/AndroidId/DEVICEID/OAID&IDFA/ICCID/HarmonyOS AAID)，wifi信息(ssid/bssid)，设备MAC地址，IP地址，运行中的进程，应用安装列表**），以向您提供安全保障。请您理解，当您将应用移动切换到设备后台运行时，由于网络异常或系统原因，您此前使用应用而产生的信息收集行为可能无法立即停止，从而导致短暂的后台信息收集行为。您可以点击[《设备属性及定位信息清单》](https://kyfw.12306.cn/otn/gonggao/position.html)查看详情， 也可以同时[点击此处](https://kyfw.12306.cn/otn/gonggao/sdkService.html)查看设备信息及第三方SDK情况。

（b）**位置信息**：指您开启设备定位功能并使用我们基于位置提供的相关服务时，根据您当前您位置的信息,例如**IP地址、GPS位置以及能够提供相关信息的Wi-Fi接入点、蓝牙和基站等传感器信息**。

（c）**日志信息**：当您使用我们的网站或客户端提供的产品或服务时，为向您提供便捷化的服务，我们会自动收集您对我们服务的使用情况，作为有关网络日志保存。用于运营分析，性能安全漏洞的上报。例如您的搜索等。

请您注意，单独的设备信息、日志信息、位置信息是无法识别特定自然人身份的。如果我们将这类非个人信息与其他信息结合用于识别特定自然人身份，或者将其与个人信息结合使用，则在结合使用期间，这类非个人信息将被视为个人信息，除取得您授权或法律法规另有规定外，我们会将该类个人信息按照本隐私政策对其进行处理与保护。

**（2）为您提供您购买或使用的特定的产品或服务**

如您为其他人订购下列任何产品或服务，您可能需要提供该实际订购人的个人信息。一旦完成订购行为，即视为该实际订购人亦同意接受本《隐私政策》。因此，**您在为其他人办理订购产品或服务之前，您需确保您已经取得其授权同意。**

• 如您选择“**无票候补**”服务，需提供人脸信息并完成人证一致性核验或激活“铁路畅行”会员。

• 如您选择“**申请临时乘车身份证明**”服务，需提供申请人姓名、证件类型、证件号码、人脸信息并完成人证一致性核验。

• 如您选择“**快捷退票**”服务，需提供**退票人姓名、证件类型、证件号码、手机号码。**

• 如您选择“**订餐·特产**”服务，需提供**收货人姓名、手机号码、乘车日期、车次、车厢及席位信息。**

• 如您选择“**快递车票**”服务，需提供**收件人姓名、手机号码及所在地址信息。**

• 如您选择“**出站引导**”服务，需提供**联系人手机号码。**

• 如您选择“**休息厅·接送**”服务,需提供**预订人选择的服务日期、出发车次信息。**

• 如您选择“**酒店**”服务，需提供**入住人姓名、手机号码。**有部分酒店提供的房型为身份证房型，预订该房型时需要校验客人的身份证信息，即在您预订上述房型时还需提供身份证号码。

• 如您选择“**约车**”服务，需提供**乘车人姓名（选填）、手机号码。**

• 如您选择“**扶贫商城**”服务，需提供**收货人姓名、手机号码及所在地址信息。**

• 如您选择“**出行保险**”服务，需提供**投保人姓名、证件类型、证件号码、手机号码；为他人投保时，需提供被保人的姓名、证件类型、证件号码。**

• 如您选择“**汽车票**”服务，需提供**乘车人的出发城市、到达城市、乘车日期信息。**

• 如您选择“**信用卡**”服务，需提供**申请人姓名、证件号码、手机号码、联系人姓名、手机号码。**

• 如您选择“**机票（含空铁联运）**”服务，需提供**乘客的姓名、性别、证件类型、证件号码、出生日期、手机号码、电子邮箱。**

• 如您选择“**铁水联运**”服务，需提供**乘车人的出发城市、到达城市及乘车日期信息、乘车人姓名、证件类型、证件号码、联系人手机号码；**在检票时，如您选择使用二维码检票，需提供您的人脸信息并完成人证一致性核验。

• 如外国护照旅客选择“**上传照片核验**”服务，需提供**护照信息页照片及手持护照信息页照片。**

• 为**展示您账户的订单信息**，我们会收集您在使用我们服务过程中产生的订单信息用于向您展示及便于您对订单进行管理。

• 当**您与我们联系**时，我们可能会保存您的通信/通话记录和内容或您留下的联系方式等信息，以便与您联系或帮助您解决问题，或记录相关问题的处理方案及结果。

• 为方便您出行，我们可能会向您发送行程通知短信，主要包括电子客票相关信息及目的地服务等内容。

• 您可通过12306网提供的链接入口使用我们及业务合作伙伴提供的产品或服务，当您通过我们产品或服务使用上述服务时，您授权我们根据实际业务及合作需要从我们关联公司处接收、汇总、分析我们确认其来源合法或您授权同意其向我们提供的您的个人信息或交易信息。在您使用第三方提供的服务前，请您确保已充分了解该第三方的个人信息收集使用规则，如遇到问题请咨询该公司客服。

•上述扩展功能可能需要您在您的设备中向我们开启您设备的访问权限：

（a）**相机/摄像头权限**：如您需要使用扫描车票二维码、人脸验证功能，请开启相机使用权限。

（b）**存储权限**：如您需要使用保存、分享列车信息功能，请开启存储权限。

（c）**推送权限**：如您需要接收12306发送给您的App通知消息、短信，请开启推送权限。您可以选择通过微信或支付宝接收通知消息，您需要提供并授权我们使用相应的第三方账号信息，以便我们根据您的选择提供推送通知服务。

（d）**录音权限**：如您需要使用语音客服和语音购票服务，请您开启录音权限，以便我们根据您的选择提供相关服务。

（e）**日历**：如您在选择日期和订阅提醒页面添加购票提醒到系统日程时，请您开启日历权限，以便您设置购票提醒功能。

（f）**拨打电话**：在空铁联运，餐饮特产，汽车票，约车等页面中为您提供了拨打客服热线的功能，以方便您与客服取得联系。该功能不需要获取您拨打电话权限。

（g）**通讯录权限**：在乘车人页面中为您提供了添加系统通讯录联系人的功能，该功能不需要获取您读取通讯录权限。

（h）**位置权限**：如您需要在首页左上角城市中获取最新的天气情况，方便在出行服务页面提供所在城市的出行服务，方便在“最近常用”车站中自动增加当前所在城市的车站，方便查询附近代售点等功能，方便在约车时定位附近的车辆，方便在预订酒店时定位附近的酒店，方便在预订空铁联运时定位当前城市，方便在预订铁水联运时定位当前车站，方便在使用交通信息服务时定位当前位置，方便在申请临时乘车身份证明时定位当前城市时，请开启位置权限。

请您注意，您开启这些权限即代表您授权我们可以收集和使用这些个人信息来实现上述的功能，您关闭权限即代表您取消了这些授权，我们将不再继续收集和使用您的这些个人信息，也无法为您提供上述与这些授权所对应的功能。您关闭权限的决定不会影响此前基于您的授权所进行的个人信息的处理。

（3）其他用途

我们可能会对收集的信息进行去标识化地研究、统计分析和预测，用于改善12306的内容和布局，为商业决策提供产品或服务支撑，以及改进我们的产品和服务，例如使用匿名数据进行机器学习或模型算法训练；为实现特定的广告服务功能，我们将收集客户端粗略的位置信息、设备信息、广告展示与点击数据，用于广告投放、监测归因和数据统计。

**（三）征得授权同意的例外**

根据中华人民共和国相关法律法规、国家标准，以下情形中收集您的个人信息无需征得您的授权同意：

1)与我们履行法律法规规定的义务相关的；

2）与中华人民共和国国家安全、国防安全直接相关的；

3）与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；

4）与刑事侦查、起诉、审判和判决执行等直接相关的；

5）出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又很难得到本人同意的；

6）所收集的个人信息是您自行向社会公众公开的；

7）根据您要求签订和履行合同所必需的；

8）从合法公开披露的信息中收集的您的个人信息的，如合法的新闻报道、政府信息公开等渠道；

9）维护所提供产品或服务的安全稳定运行所必需的，例如发现、处置产品或服务的故障。

10）作为学术研究机构，出于公共利益开展统计或学术研究所必要，且其对外提供学术研究或描述的结果时，对结果中所包含的个人信息进行去标识化处理的。

### 2、如何共享、转让、公开披露您的个人信息

**（1）共享**

根据您的选择与授权或符合“共享、转让、公开披露个人信息时事先征得授权同意的例外”中的情形，我们可能会向第三方共享您的订单信息、账户信息、联系方式以及位置信息，以保障为您提供的服务顺利完成。但我们仅会出于合法、正当、必要、特定、明确的目的共享您的个人信息，并且只会共享提供服务所必要的个人信息。我们的合作伙伴无权将共享的个人信息用于任何其他用途。

我们的合作伙伴包括本隐私政策中的各项功能的产品或技术服务的供应商、第三方商家、机构包括但不限于基础设施技术服务、物流配送服务、支付服务、酒店预订、约车服务、出行保险、汽车票等服务。我们共享这些信息的目的是为了实现您选择使用的产品与/或服务的功能，例如：我们必须与网约车公司共享您的手机号码才能及时联系到您并成功搭乘；或者我们需要将您的订单号、订单金额等支付相关信息与银行及第三方支付机构共享以实现其确认您的支付指令并完成支付及其他服务；或者我们须将您的订单信息及与交易有关的必要信息与第三方商家共享来实现您向其购买产品或服务的需求，并使其可以为您完成后续的售后服务；或者您授权银行、征信机构等第三方向我们查询、采集您的信息，我们会在法律法规及监管政策允许范围内及您对第三方的授权范围内向第三方共享您的信息，我们会依据与第三方的约定、对授权的个人信息来源的合法性进行确认，在符合法律法规及监管政策的前提下，处理您的个人信息。

为了您能够接收信息推送、使用第三方平台提供的服务、使用第三方支付、使用地图服务、使用人脸识别功能，我们的应用中会嵌入授权合作伙伴的软件工具开发包(SDK)或类似其他应用程序，我们通过操作系统提供接口调用的方式使用这些SDK，您可以通过[点击此处](https://kyfw.12306.cn/otn/gonggao/sdkService.html)查阅这些第三方SDK的名称、提供方、收集个人信息的目的及类别，在您使用第三方提供的服务前，请您确保已充分了解该第三方的个人信息收集使用规则，如遇到问题请咨询该公司客服。

请您注意：以上链接中的开发者文档或隐私政策页面由相应的SDK开发/提供商制作并发布，相关SDK开发/提供商将有可能在法律允许的范围内，对链接以及链接网页内容进行变动或调整，请以相关SDK开发/提供商最新公布的链接及链接网页内容为准。由于部分SDK开发/提供商未提供在线文档，我们无法提供所有的第三方SDK的开发文档对应的隐私政策的链接。

在某些情形下我们也会受委托处理您的个人信息，**我们作为受托方**的情形通常包括：

• 委托我们进行推广的合作伙伴。有时我们会代表其他企业向使用我们产品与/或服务的用户群提供促销推广的服务。在您同意之后，我们会向这些合作伙伴提供有关其推广覆盖面和有效性的信息，而**不会提供您的个人身份信息，或者我们将这些信息进行汇总，以便它不会识别您个人。**例如我们可以告知该委托方有多少人看了他们的推广信息或在看到这些信息后购买了委托方的产品，或者向他们提供不能识别个人身份的统计信息，帮助他们了解其受众或顾客。

对于我们与之共享个人信息的公司、组织，我们会与其签署严格的保密协定，要求他们按照本隐私政策以及我们其他相关的保密和安全措施来处理个人信息。我们的合作伙伴无权将共享的个人信息用于任何其他用途，如要改变个人信息的处理目的，将再次征求您的授权同意。如我们与第三方分享儿童的个人信息，我们将进行安全评估并采用加密、匿名化、去标识处理等方法保障儿童的信息安全。

**（2）转让**

除符合“共享、转让、公开披露个人信息时事先征得授权同意的例外”中的情形外，我们不会将您的个人信息转让给任何公司、组织和个人。

在涉及收购、兼并、重组、破产或类似的交易或情形时，如涉及到个人信息转让，我们会向您告知有关情况，并要求新的持有您个人信息的公司、组织继续受本隐私政策的约束，如变更个人信息使用目的的，我们将要求该公司、组织重新向您征求授权同意。若破产而无承接方的，在符合法律规定的情况下，我们会对您的个人信息做删除处理。

**（3）公开披露**

我们仅会在以下情形，公开披露您的个人信息：

• 在您明确同意或主动选择情况下，我们可能会公开披露您所指定的个人信息；

• 根据中华人民共和国法律、法规的要求、强制性的行政执法或司法要求所必须提供您个人信息的情况下，我们可能会依据所要求公开披露您的个人信息。在符合法律法规的前提下，当我们收到上述披露信息的请求时，我们会要求必须出具与之相应的法律文件，如传票或调查函。

**（4）共享、转让、公开披露个人信息时事先征得授权同意的例外**

根据中华人民共和国相关法律法规、国家标准，以下情形中，共享、转让、公开披露您的个人信息无需事先征得您的授权同意：

1）与我们履行法律法规规定的义务相关的；

2）与国家安全、国防安全直接相关的；

3）与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；

4）与刑事侦查、起诉、审判和判决执行等直接相关的；

5）出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又很难得到您本人授权同意的；

6）所涉及的个人信息是您自行向社会公众公开的个人信息；

7）根据您要求签订和履行合同所必需的；

8）从合法公开披露的信息中收集个人信息的，如合法的新闻报道、政府信息公开等渠道。

9）维护我们所提供产品或服务的安全稳定运行所必需的，如发现、处置产品或服务的故障。

根据中华人民共和国法律规定，共享、转让经去标识化处理的个人信息，且确保数据接收方无法复原并重新识别个人信息主体的，不属于个人信息的对外共享、转让及公开披露行为，对此类数据的保存及处理将无需另行向您通知并征得您的同意。

### 3、如何保存您的个人信息

即使您从中国大陆以外地区或国家访问我们网站，请您注意，您的信息将**存储于中国大陆，并且在中国大陆进行处理。**

一般而言，我们仅为实现上述目的所必需的最短时间保留您的个人信息。在超出保存期限后，我们会对您的个人信息进行删除或者匿名化处理。如我们停止运营12306网产品或服务，我们将及时停止继续收集您个人信息的活动，将停止运营的通知以逐一送达或公告的形式通知您，并在终止服务或运营后对所持有的个人信息进行删除或匿名化处理。

### 4、Cookie的使用

Cookie是网页服务器放在您访问设备上的文本文件，会帮助您在后续访问时调用信息，简化记录您填写个人信息的流程。您有权接受或拒绝Cookie，如果浏览器自动接收Cookie，您可以根据自己的需要修改浏览器的设置以拒绝Cookie。请注意，如果您选择拒绝Cookie，那么您可能无法完全体验12306提供的服务。

### 5、个人敏感信息提示

12306在此提醒您，您在使用12306为您提供的产品及服务中所上传或发布的内容和信息可能涉及您的个人敏感信息。包括但不限于**证件号码、个人生物识别信息（人脸信息、指纹信息）、行程信息、14 岁以下（含）儿童的个人信息。因此，您需要在使用我们为您提供的产品或服务前谨慎考虑。您同意这些个人敏感信息将按照本隐私政策阐明的目的和方式来进行处理。**

### 6、个人信息安全

（1）12306非常重视信息安全，成立了专门的负责团队。我们努力为您提供信息保护，采取了合适的管理、技术以及物理安全措施，参照国内外信息安全标准及最佳实践建立了与业务发展相适应的信息安全保障体系。

（2）我们从数据的生命周期角度出发，在数据收集、存储、显示、处理、使用、销毁等各个环节建立了安全防护措施，根据信息敏感程度的级别采取不同的控制措施，包括但不限于访问控制、SSL（Secure Socket Layer）加密传输进行加密存储、敏感信息脱敏显示等。我们已采取符合业界标准、合理可行的安全防护措施保护您提供的个人信息安全，使用加密技术提高个人信息的安全性，使用受信赖的保护机制防止个人信息遭到恶意攻击，防止个人信息遭到未经授权访问、公开披露、使用、修改、损坏或丢失。

（3）我们部署了访问控制机制，尽力确保只有授权人员才可访问个人信息。我们对可能接触到您信息的员工也采取了严格管理，可监控他们的操作情况，对于数据访问、内外部传输使用、脱敏、解密等重要操作建立了审批机制，并与上述员工签署保密协议等。与此同时，我们还定期对员工进行信息安全培训，要求员工在日常工作中形成良好操作习惯，提升数据保护意识。

（4）尽管有前述的安全措施，但同时也请您理解在网络上不存在“完善的安全措施”。我们会按现有的技术提供相应的安全措施来保护您的信息，提供合理的安全保障，我们将尽力做到使您的信息不被泄露、损毁或丢失。

（5）您的账户均有安全保护功能，**请妥善保管您的账号及密码信息，切勿将密码告知他人或其他网站，如果您发现自己的个人信息泄露，特别是您的账号和密码发生泄露，请您立即与我们的客服联系，以便我们采取相应的措施。**

（6）请您及时保存或备份您的文字、图片等其他信息，您需理解并接受，您接入我们的服务所用的系统和通讯网络，有可能因我们可控范围外的因素而出现问题。

### 7、个人信息安全事件的处置

在不幸发生个人信息安全事件后，我们会启动应急预案，阻止安全事件扩大，并将按照中华人民共和国法律法规的要求向您告知安全事件的基本情况和可能的影响、我们已采取或将要采取的处置措施、您可自主防范和降低风险的建议、对您的补救措施等。事件相关情况我们将以邮件、电话、推送通知等方式告知您，难以逐一告知个人信息主体时，我们会采取合理、有效的方式发布公告。同时，我们还将按照监管部门要求，主动上报信息安全事件的处置情况。

### 8、未成年人的个人信息保护

按照中华人民共和国相关法律规定，未满18周岁为未成年人，不满 14 周岁的未成年人为儿童。

**12306网主要面向成年人**，如果没有父母或监护人的同意，**未成年人，尤其是未满14周岁儿童不应创建自己的个人信息主体账户。**如您是未成年人的监护人，我们提示您正确履行监护职责，保护未成年人个人信息安全。若您所监护的未成年人使用我们的服务的，您应予以正确引导和监护。**如您是未成年人，在使用12306网的服务前，请在父母或监护人的陪同和帮助下仔细阅读本隐私政策，并在征得其父母或监护人同意的前提下**使用我们的服务或向我们提供信息。

对于经父母或监护人同意使用我们的产品或服务而收集未成年人，尤其是儿童的个人信息情况，我们只会在法律法规允许、父母或监护人明确同意或者保护未成年人所必要的情况下使用、共享、转让或披露此信息。如果我们发现自己在未事先获得父母或监护人同意的情况下收集了儿童的个人信息，则会设法尽快删除相关数据。

对于儿童个人信息，我们会进一步采取以下措施：

（1）对于收集到的儿童个人信息，我们除遵守本隐私政策关于用户个人信息的约定外，还会秉持正当必要、知情同意、目的明确、安全保障、依法利用的原则，严格遵循《儿童个人信息网络保护规定》等法律法规的要求进行存储、使用、披露，且不会超过实现收集、使用目的所必须的期限，到期后我们会对儿童个人信息进行删除或匿名化处理。

（2）当您作为监护人为被监护的儿童选择使用12306相关服务时，我们可能需要向您收集被监护的儿童个人信息，用于向您履行相关服务之必要。在具体服务中需要向您收集儿童个人信息的，我们会事先取得您的授权同意，并告知您收集的目的和用途。如果您不提供前述信息，您将无法享受我们提供的相关服务。您作为监护人应当正确履行监护职责，保护儿童个人信息安全。若儿童本人需要注册或使用我们的产品与/或服务，您应正确引导并予以监护。

（3）儿童或其监护人有权随时访问和更正儿童个人信息，还可以向我们提出更正和删除的要求。

我们指定了专人负责儿童个人信息保护事宜，如您对儿童个人信息相关事宜有任何意见、建议或投诉、举报，请通过本隐私政策中列明的联系方式联系我们。我们会及时为您提供帮助。

### 9、您的个人信息权利

我们非常重视您对个人信息的关注，并尽全力保护您对于您个人信息的权利，法律法规另有规定的除外。为了保障安全，我们可能需要您提供书面请求，或以其他方式证明您的身份，通常情况下，我们将在收到您反馈并验证您的身份后的15个工作日内受理您的请求。对于您合理的请求，我们原则上不收取费用，但对多次重复、超出合理限度的请求，我们将视情况收取一定成本费用。对于那些无端重复、需要过多技术手段、给他人合法权益带来风险或者非常不切实际的请求，我们可能会予以拒绝。

（1）您可以随时登录“我的12306”，进入个人中心、常用信息等功能模块以访问、更正、删除您的账户信息，包括个人资料、权限设置、安全设置，常用联系人、密码、邮箱、送票地址等。

（2）您可通过如下路径注销12306网账户：

1）您可以通过登录12306 APP进行账户注销，具体路径为：点击 “我的”——点击页面右上方设置按钮——点击“注销”；

2）携带注册时填写的有效身份证原件，到就近火车站窗口办理注销。

注销12306网账户后，我们将停止为您提供服务，并会根据适用法律的要求删除您的个人信息，或对其进行匿名化处理，法律法规另有规定的除外。

（3）您可以通过关闭设备功能来撤回您的授权。您也可以通过注销账户的方式撤回我们继续收集您个人信息的全部授权。

（4）在以下情形中，按照法律法规、国家标准的要求，我们将无法响应您的请求：

1) 与我们履行法律法规规定的义务相关的；

2) 与国家安全、国防安全直接相关的；

3) 与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；

4) 与刑事侦查、起诉、审判和执行判决等直接相关的；

5) 有充分证据表明您存在主观恶意或滥用权利的；

6) 出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又很难得到您本人授权同意的；

7) 响应您的请求将导致您或其他个人、组织的合法权益受到严重损害的；

8) 涉及商业秘密的。

### 10、本隐私政策的变更

本隐私政策的内容可能会不时更新，以适应法律、技术或商业的发展。更新后的隐私政策将在12306网站上公布，重大变更将以网站公告、用户通知等合适的形式告知用户。本隐私政策所指的重大变更包括：

（1）我们的服务模式发生重大变化，如处理个人信息的目的、处理的个人信息类型、个人信息的使用方式等；

（2）我们在所有权结构、组织架构等方面发生重大变化，如业务调整、破产并购等引起的所有者变更等；

（3）个人信息共享、转让或公开披露的主要对象发生变化；

（4）您参与个人信息处理方面的权利及其行使方式发生重大变化；

（5）我们负责处理个人信息安全的责任部门、联络方式及投诉渠道发生变化时；

（6）个人信息安全影响评估报告表明存在高风险时。

当您使用我们的网站时，您可以随时审查我们的隐私政策，以便您了解其修改。您可以在本隐私通知的顶部的“最近更新”的日期处查看本隐私政策的最新更新日期。

### 11、如何联系我们

您可以通过以下方式与我们联系，一般情况下，我们将在15个工作日内受理并处理您关于个人信息的请求。

电话：12306

邮箱：kyfw@12306.cn

如果您对我们的回复不满意，并且认为我们的个人信息处理行为损害了您的合法权益，您可以向12306客服进行投诉，也可以向公安机关或网信、电信、市场等监管部门进行投诉或举报，或向被告住所地有管辖权的人民法院提起诉讼。
